Trump真係好正 好想不停吹奏 大灣區同中國製造2025

粵港澳大灣區規劃 宜韜光養晦
經濟 09:00 2018/07/04

粵港澳大灣區規劃，未有如傳聞般5月出台
智囊曾以超越美日灣區，作大灣區發展目標
以爭當冠軍作發展目標，容易招至外部干擾
毫無疑問，粵港澳大灣區對香港、乃至國家經濟發展都有重要意義，但在目前中美貿易戰的大環境下，國家謀劃大灣區藍圖時，卻似乎要有更多的冷靜思考－－簡而言之，是如何在推進建設大灣區時，做到韜光養晦、務實有成。

國家牽頭編制的粵港澳大灣區規劃，曾一度傳聞快將出台。在今年5月初，港區全國政協常委、香港中華總商會會長蔡冠深更曾稱，規劃細則會在該月底公布、相關宣講會暫定6月11日在政府總部舉行。

大灣區規劃 未有如傳聞般5月出台

但隨著時間過去，這些傳聞沒有實現。行政長官林鄭月娥日前與傳媒茶敘時還說，她與主管港澳事務的國務院副總理韓正會面時，對方只聽取她對大灣區的看法，無給予任何指示。

大灣區規劃為何遲遲未出台，原因目前尚不明確；但在中美貿易戰似乎已難避免的今天，推進大灣區建設，或許會有過去沒出現的問題、需要更審慎部署。

這一切要從大灣區設定的發展目標說起。

中國國際經濟交流中心是參與粵港澳大灣區規劃的機構之一，其常務副理事長張曉強去年曾「官洩」大灣區的發展目標－－劃定時間表，超越現有的世界三大灣區，即日本東京灣區、美國紐約灣區、三藩市灣區：

●2030年，位居全球灣區榜首，成為世界級城市群、全球先進製造業中心和重要創新中心、特色鮮明的國際金融中心，參與全球合作與競爭的能力大幅躍升。

●粵港澳大灣區GDP至2030年可超越各灣區（2030年大灣區GDP估算約4.6萬億美元，東京灣區、紐約灣區、三藩市灣區分別為3.2萬億美元、2.1萬億美元和2.2萬億美元）。

過去，東京灣區被視為「產業灣區」，是高端工業重鎮；紐約灣區被視為「金融灣區」，全球金融業要看華爾街；三藩市灣區被視為「科技灣區」，矽谷是全球創新科技的一哥。

智囊曾以超越美日 作大灣區發展目標

如果按粵港澳大灣區規劃參與者張曉強所說，大灣區在2030年要「位居全球灣區榜首」，在語意上可被外界解讀為挑戰日本的產業、美國華爾街的金融、矽谷的科技。

觀察人士指，「中國製造2025」展示中國戰略意圖，引起美國警惕，成為中美貿易戰導火線之一；如把爭當「全球冠軍」的目標，寫入粵港澳大灣區規劃，豈不可能重演「中國製造2025」，引起外部猜忌、甚至是諸如美國等競爭對手試圖遏抑？

以爭當冠軍作目標 容易招至外部干擾

目前沒有訊息顯示，粵港澳大灣區只聞樓梯聲響，是否與中美貿易磨擦等外部環境有關。

但中美貿易戰卻給了國家重要的啟示，粵港澳大灣區規劃宜韜光養晦，務實重於口號，以免招來外部因素的干擾。

2025

支那人唯一識做就係叫口號
口號都無得叫班契弟點算？

大灣區，啪啪啪，2025，啪啪啪，一帶一路，啪啪啪

自貿區，啪啪啪，海南島，啪啪啪，雄安新區，啪啪啪

唔洗做 人工照收

吹奏香港救中國，ok?

要同人鬥
但係又要依賴人先生存到
依個係咩邏輯

正呀

🎺🎺🎺

支港澳大灣區：樓價全球第一

又贏

繼續吹

大國勃起 你驚乜撚美國？

大灣區係2025計劃黎架，幫佢向美國投資者宣傳啦

大灣區＝2025 好正

幾時拍 戰狼3 之反攻美國

cepa啪啪啪，9+2城市啪啪啪，西部大開發啪啪啪，全民大鍊鋼啪啪啪